[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( _{9}C_{7} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(32 )",
        "choice2": "(34 )",
        "choice3": "(36 )",
        "choice4": "(38 )",
        "choice5": "(40 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(f(x) 7 + 3 ln{x} ) 에 대하여 (f'(3) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{x to 0} frac{e^{2x} + e^{3x} 2}{2x} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(P(A) ) 의 값은? (단, (A^C ) 은 (A ) 의 여사건이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{1}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{8} )",
        "choice3": "( frac{1}{6} )",
        "choice4": "( frac{5}{24} )",
        "choice5": "( frac{1}{4} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( int_{0}^{ ln 3} e^{x+3} , dx ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{e^3}{2} )",
        "choice2": "(e^3 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} e^3 )",
        "choice4": "(2 e^3 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} e^3 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "곡선 (x^2 + xy + y^3 7 ) 위의 점 ((2, 1) )에서의 접선의 기울기는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "같은 종류의 비어 있는 상자 3개가 있다. 같은 종류의 장난감 12개를 남김없이 이 3개의 상자에 빈 상자가 없도록 나누어 넣으려고 한다. 각 상자에 넣은 장난감의 개수가 모두 다르게 되도록 나누어 넣는 경우의 수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(y^2 4y ax + 4 0 ) 의 초점의 좌표가 ((3, b) )일 때, (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 양수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "14",
        "choice3": "15",
        "choice4": "16",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(g(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( log_{2} 3 )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "( log_{2} 5 )",
        "choice5": "( log_{2} 6 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( int_{1}^{e} x^3 ln x , dx ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{3e^4}{16} )",
        "choice2": "( frac{3e^4+1}{16} )",
        "choice3": "( frac{3e^4+2}{16} )",
        "choice4": "( frac{3e^4+3}{16} )",
        "choice5": "( frac{3e^4+4}{16} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "함수 ( f(x) xe^x )에 대하여 곡선 ( y f(x) ) 의 변곡점의 좌표가 ((a, b) ) 일 때, 두 수 (a, b )의 곱 (ab )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(4e^2 )",
        "choice2": "(e )",
        "choice3": "( frac{1}{e} )",
        "choice4": "( frac{4}{e^2} )",
        "choice5": "( frac{9}{e^3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 ( f(x) sin(x+ alpha) + 2 cos(x+ alpha) )에 대하여 ( f' left( frac{ pi}{4} right) 0 )일 때, ( tan alpha )의 값은? (단, ( alpha )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{5}{6} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "그림과 같이 두 초점이 ( F(c, 0) ), ( F'( c, 0) (c>0) )이고 주축의 길이가 (2 )인 쌍곡선이 있다. 점 ( F )를 지나고 ( x )축에 수직인 직선이 쌍곡선과 제1사분면에서 만나는 점을 ( A ), 점 ( F' )을 지나고 ( x )축에 수직인 직선이 쌍곡선과 제2사분면에서 만나는 점을 ( B )라 하자. 사각형 ( ABF'F )가 정사각형일 때, 정사각형 ( ABF'F )의 대각선의 길이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(3 + 2 sqrt{2} )",
        "choice2": "(5 + sqrt{2} )",
        "choice3": "(4 + 2 sqrt{2} )",
        "choice4": "(6 + sqrt{2} )",
        "choice5": "(5 + 2 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( a, b, c )라 할 때, ( a > b )이고 ( a > c )일 확률은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{13}{54} )",
        "choice2": "( frac{55}{216} )",
        "choice3": "( frac{29}{108} )",
        "choice4": "( frac{61}{216} )",
        "choice5": "( frac{8}{27} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "좌표평면 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t ) ( ( t > 0 ))에서의 위치 ( (x, y) )가 [ x 2 sqrt{t+1}, ; y t ln(t+1) ] 이다. 점 P의 속력의 최소값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{8} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{6}}{8} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{3}}{4} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{6}}{4} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( g'( pi) e^ pi g( pi) )일 때, ( frac{f'( pi)}{f( pi)} ) 의 값은? (단, (f( pi) neq 0 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(e^{ 2 pi} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "(e^{ pi}+1 )",
        "choice4": "(e^{ pi}+1 )",
        "choice5": "(e^{2 pi} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 식에 (k 4 )를 대입한 값을 (p ), (나)에 알맞은 식에 (m 3 ), (n 5 )를 대입한 값을 (q ), (다)에 알맞은 수를 (r )라 할 때, (p times q times r )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{3}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{5}{8} )",
        "choice4": "( frac{3}{4} )",
        "choice5": "( frac{7}{8} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 (A(3,0) ), (B(0,3) )과 직선 (x 1 ) 위의 점 (P(1,a) )가 있다. 점 (Q )가 중심각의 크기가 ( frac{ pi}{2} )인 부채꼴 (OAB )의 호 (AB ) 위를 움직일 때 (| overrightarrow{OP} + overrightarrow{OQ}| )의 최댓값을 (f(a) )라 하자. ( f(a) 5 )가 되도록 하는 모든 실수 (a )의 값의 곱은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( 5 sqrt{3} )",
        "choice2": "( 4 sqrt{3} )",
        "choice3": "( 3 sqrt{3} )",
        "choice4": "( 2 sqrt{3} )",
        "choice5": "( sqrt{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "(다음 조건을 만족시키는 음이 아닌 정수 x_{1}, x_{2}, x_{3}, x_{4} 의 모든 순서쌍 (x_{1}, x_{2}, x_{3}, x_{4}) 의 개수는? ) [4점] (가) (n 1,2,3일 때, x_{n+1} x_{n} geq2이다. ) (나) (x_{4} leq 12 )",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "210",
        "choice2": "220",
        "choice3": "230",
        "choice4": "240",
        "choice5": "250",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "실수 전체의 집합에서 미분가능한 함수 ( f(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 다음 조건을 만족시킨다. [ (가) f(x) > 0 ] [ (나) ln f(x) + 2 int_{0}^{x} (x t) f(t) dt 0 ] (<보기> )에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "함수 (f(x) frac{ ln x}{x} ) 와 양의 실수 (t )에 대하여 기울기가 (t )인 직선이 곡선 (y f(x) )에 접할 때 접점의 (x )좌표를 (g(t) )라 하자. 원점에서 곡선 (y f(x) )에 그은 접선의 기울기가 (a )일 때, 미분가능한 함수 (g(t) )에 대하여 (a times g'(a) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{e}}{3} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{e}}{4} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{e}}{5} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{e}}{6} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{e}}{7} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( vec{a} (2, 1) ) 에 대하여 벡터 (10 vec{a} ) 의 모든 성분의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 30
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( cos theta frac{1}{7} ) 일 때, ( csc theta times tan theta ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( log_{3}f(x)+ log_{ frac{1}{3}}(x 1) leq 0 ) 를 만족시키는 모든 자연수 (x )의 값의 합을 구하시오. (단, (f(0) f(7) 0 ), (f(4) 3 )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "집합 ( X {1, 2, 3, 4, 5 } )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 함수 ( f X to X )의 개수를 구하십시오. [3점] (가) 함수 ( f )의 치역의 원소의 개수는 4이다. (나) ( f(a) a )인 ( X )의 원소 ( a )의 개수는 3이다.",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 60
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "좌표평면에서 ( lvert overline{OP} rvert 10 )을 만족시키는 점 (P )가 나타내는 도형 위의 점 (A(a,b) )에서의 접선 (l ), 원점을 지나고 방향벡터가 ((1, 1) )인 직선을 (m )이라 하고, 두 직선 (l, m )이 이루는 예각의 크기를 ( theta )라 하자. ( cos theta frac{ sqrt{2}}{10} )일 때, 두 수 (a, b )의 곱 (ab )의 값을 구하시오. (단, (O )는 원점이고, (a > b > 0 )이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 48
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "숫자 (1, 1, 2, 2, 3, 3 )이 하나씩 적혀 있는 6개의 공이 들어 있는 주머니가 있다. 이 주머니에서 한 개의 공을 임의로 꺼내어 공에 적힌 수를 확인한 후 다시 넣지 않는다. 이와 같은 시행을 6번 반복할 때, (k ) ( (1 leq k leq 6 ))번째 꺼낸 공에 적힌 수를 (a_k )라 하자. 두 자연수 (m, n )을 [m a_1 times 100 + a_2 times 10 + a_3, ] [n a_4 times 100 + a_5 times 10 + a_6 ] 이라 할 때, (m > n )일 확률은 ( frac{q}{p} )이다. (p + q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 길이가 (2 )인 선분 (AB )를 지름으로 하는 반원의 호 (AB ) 위에 점 (P )가 있다. 중심이 (A )이고 반지름이 (AP )인 원과 선분 (AB )의 교점을 (Q )라 하자. 호 (PB ) 위에 점 (R )를 호 (PR )과 호 (RB )의 길이의 비가 (3 7 )이 되도록 잡는다. 선분 (AB )의 중점을 (O )라 할 때, 선분 (OR )과 호 (PQ )의 교점을 (T ), 점 (O )에서 선분 (AP )에 내린 수선의 발을 (H )라 하자. 세 선분 (PH ), (HO ), (OT )와 호 (TP )로 둘러싸인 부분의 넓이를 (S_1 ), 두 선분 (RT ), (QB )와 호 (TQ ), (BR )로 둘러싸인 부분의 넓이를 (S_2 )라 하자. ( angle PAB theta )일 때, [ lim_{ theta to 0^+} frac{S_1 S_2}{",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "좌표평면에서 곡선 (C y sqrt{8 x^2} (2 leq x leq 2 sqrt{2}) ) 위의 점 (P )에 대하여 ( overline{OQ} 2 ), ( angle POQ frac{ pi}{4} )를 만족시키고 직선 (OP )의 아랫부분에 있는 점을 (Q )라 하자. 점 (P )가 곡선 (C ) 위를 움직일 때, 선분 (OP ) 위를 움직이는 점 (X )와 선분 (OQ ) 위를 움직이는 점 (Y )에 대하여 ( overrightarrow{OZ} overrightarrow{OP} + overrightarrow{OX} + overrightarrow{OY} )를 만족시키는 점 (Z )가 나타내는 영역을 (D )라 하자. 영역 (D )에 속하는 점 중에서 (y )축과의 거리가 최소인 점을 (R )라 할 때, 영역 (D )에 속하는 점 (Z )에 대하여 ( overrightarrow{OR} cdot overrightarrow{OZ} )의 최댓값과 최솟값의 합이 (a + b sqrt{2",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "상수 ( a, b )에 대하여 함수 ( f(x) a sin^3{x} + b sin{x} )가 ( f left( frac{ pi}{4} right) 3 sqrt{2}, f left( frac{ pi}{3} right) 5 sqrt{3} ) 을 만족시킨다. 실수 ( t (1 < t < 14) )에 대하여 함수 ( y f(x) )의 그래프와 직선 ( y t )가 만나는 점의 ( x )좌표 중 양수인 것을 작은 수부터 크기순으로 모두 나열할 때, ( n )번째 수를 ( x_n )이라 하고 [ c_n int_{3 sqrt{2}}^{5 sqrt{3}} frac{t}{f'(x_n)} dt ] 라 하자. ( sum_{n 1}^{101} c_n p + q sqrt{2} )일 때, ( q p )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    }
]